\chapter{Badania eksperymentalne}

\section{Plan i opis badań}
Poniżej jest zaprezentowany plan wykonanych testów:
\begin{itemize}
  \item analiza dostępnych danych pod kątem przydatności, przy użyciu współczynnika korelacji Pearsona, stworzenie rankingu cech, niezbędnego w późniejszych etapach;
  \item sprawdzenie algorytmu najbliższej średniej w każdym węźle, z różnymi metrykami, w zależności od ilości parametrów wejściowych zgodnie z rankingiem cech;
  \item sprawdzenie algorytmu k-najbliższych sąsiadów w każdym węźle, w zależności od ilości parametrów wejściowych zgodnie z rankingiem cech, a także różną liczbą najbliższych sąsiadów;
  \item sprawdzenie sieci neuronowej w każdym węźle, w zależności od ilości parametrów wejściowych zgodnie z rankingiem cech, a także różną liczbą ukrytych neuronów w warstwie, oraz różną ilością warstw;
  \item wybranie najlepiej radzących sobie algorytmów w poszczególnych węzłach, oraz przetestowanie działania całego systemu.
\end{itemize}

\subsubsection{Sposób przeprowadzania testów}
Testy za każdym razem, bez względu na użyty algorytm, były wykonywane metodą pięciokrotnej walidacji krzyżowej, znaną też jako 5cv (\textit{ang. 5 cross-validation})\cite{BOOK5:2}. Metoda polega podziale zbioru danych na 2 części $X_1$ oraz $X_2$. Następnie uczymy nasz klasyfikator zbiorem $X_1$ i przeprowadzamy test używając zbioru $X_2$. Kolejnym etapem jest nauka algorytmu zbiorem $X_2$, oraz testowanie zbiorem $X_1$. Taki test powtarzamy pięciokrotnie. Z otrzymanych rezultatów wyciągamy średnią arytmetyczną.

\newpage


\section{Wyniki i dyskusja}
\subsection{Korelacja}
\input{chapters/results/wyniki_korelacja} \label{korelacja}
\newpage


\subsection{Wyniki dla klasyfikatora najbliższa średnia}
\input{chapters/results/wyniki_najblizsza_srednia}
\newpage

\subsection{Wyniki dla klasyfikatora k-najbliższych sąsiadów}
\input{chapters/results/wyniki_najblizszych_sasiadow}
\newpage

\subsection{Wyniki dla sieci neuronowej}
Klasyfikacja była również wykonywana przy użyciu sieci neuronowej. Został przeprowadzony szereg testów w zależności od liczby cech, a także od liczby neuronów w warstwie ukrytej oraz ilości warstw ukrytych. W tabeli \ref{tab:konfiguracja_sieci} mamy przedstawione wszystkie konfiguracje sieci. Łącznie wykonano 11 testów, dla 3 różnych rodzajów sieci. Każdy test był objęty pięciokrotną walidacją krzyżową.

\begin{table}[!htp]
  \centering
  \caption{Konfiguracja sieci w zależności od liczby neuronów w warstwie ukrytej}
  \label{tab:konfiguracja_sieci}
  \begin{tabular}{|c|c|}
  \hline 
  Liczba warstw & Liczba neuronów w poszczególnych warstwach\\
  \hline
  1 & [30], [50], [100], [200]\\
  \hline
  2 & [30, 30], [50, 30], [100, 50], [200, 100]\\
  \hline
  3 & [50, 30, 30], [100, 50, 30], [200, 100, 50]\\
  \hline
\end{tabular}
\end{table}

Stała konfiguracja sieci wyglądała zaś następująco:

\begin{table}[!htp]
  \centering
  \caption{Konfiguracja sieci w zależności od liczby neuronów w warstwie ukrytej}
  \label{tab:konfiguracja_sieci}
  \begin{tabular}{|c|c|}
  \hline 
  Parametr & Wartość\\
  \hline
  Funkcja aktywacji & relu\\
  \hline
  Alfa & 0,0001\\
  \hline
  Liczba iteracji & 200\\
  \hline

\end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Wyniki dla sieci neuronowej z jedną warstwą ukrytą}
\input{chapters/results/wyniki_siec_neuronowa_1}

\subsubsection{Wyniki dla sieci neuronowej z dwoma warstwami ukrytymi}
\input{chapters/results/wyniki_siec_neuronowa_2}

\subsubsection{Wyniki dla sieci neuronowej z trzema warstwami ukrytymi}
\input{chapters/results/wyniki_siec_neuronowa_3}
\newpage

\subsection{Najlepsze wyniki}
\input{chapters/results/wyniki_najlepsze}
\newpage

\subsection{Macierze konfuzji dla poszczególnych węzłów}
\input{chapters/results/wyniki_macierz}
